export const quiz202_252 = {
    totalQuestions: 50,
    questions: [

       {
        id:202,
        question: "I canali RGB possono essere usati come filtri?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
      {
        id:203,
        question: "Rimuovendo il filtro no IR si ottiene un sensore utile in vicino infrarosso?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:204,
        question: "Il filtro cut-off scambiatore IR con attacco obiettivo integrato consente il vero funzionamento diurno / notturno (TDN) con i chipset DPS Pixim?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:205,
        question: "Sensore di imaging multispettrale ha funzionalit\u00e0 di sicurezza avanzate?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:206,
        question: "Sensore di imaging multispettrale fino a che profondit\u00e0 pu\u00f2 scansionare?",
        answers: [
          "4 mm"
        ],
        correctAnswer: "4 mm"
      },
      {
        id:207,
        question: "A cosa servono le lenti",
        answers: [
          "A mandare sul sensore molta pi\u00f9 luce"
        ],
        correctAnswer: "A mandare sul sensore molta pi\u00f9 luce"
      },
       {
        id:208,
        question: "Cosa \u00e8 la profondit\u00e0 di campo?",
        answers: [
          "Intervallo di distanze dell'oggetto su cui l'immagine \u00e8 sufficientemente ben messa a fuoco, ovvero intervallo per cui il cerchio di sfocatura \u00e8 inferiore alla risoluzione del sensore di imaging."
        ],
        correctAnswer: "Intervallo di distanze dell'oggetto su cui l'immagine \u00e8 sufficientemente ben messa a fuoco, ovvero intervallo per cui il cerchio di sfocatura \u00e8 inferiore alla risoluzione del sensore di imaging."
      },
       {
        id:209,
        question: "Quando una immagine \u00e8 sufficientemente ben messa a fuoco?",
        answers: [
          "Quando ha una sufficiente profondit\u00e0 di campo"
        ],
        correctAnswer: "Quando ha una sufficiente profondit\u00e0 di campo"
      },
      {
        id:210,
        question: "Quali sono i problemi con le lenti?",
        answers: [
          "Vignetting (vignettatura), abberazzione cromatica, aberrazione sferica."
        ],
        correctAnswer: "Vignetting (vignettatura), abberazzione cromatica, aberrazione sferica."
      },
       {
        id:211,
        question: "Come si pu\u00f2 rimediare all\u2019aberrazione sferica?",
        answers: [
          "Chiudere diaframma, inserire lenti correttive, inserire lenti asferiche."
        ],
        correctAnswer: "Chiudere diaframma, inserire lenti correttive, inserire lenti asferiche."
      },
      {
        id:212,
        question: "Come sono composte le lenti liquide?",
        answers: [
          "Sono composte da Due fluidi isodensi contenuti al suo interno che ne modificano la curvatura a seconda della tensione elettrica che li attraversa, riuscendo cos\u00ec a risolvere il problema della messa a fuoco in ottica piccole"
        ],
        correctAnswer: "Sono composte da Due fluidi isodensi contenuti al suo interno che ne modificano la curvatura a seconda della tensione elettrica che li attraversa, riuscendo cos\u00ec a risolvere il problema della messa a fuoco in ottica piccole"
      },
       {
        id:213,
        question: "Con le lenti liquide a che velocit\u00e0 si pu\u00f2 regolare diaframma e magnificazione?",
        answers: [
          "30 FPS"
        ],
        correctAnswer: "30 FPS"
      },
      {
        id:214,
        question: "Quale \u00e8 il campo di fuoco delle lenti liquide?",
        answers: [
          "5 cm \u2013 infinito"
        ],
        correctAnswer: "5 cm \u2013 infinito"
      },
       {
        id:215,
        question: "Nel magnificazione a 2 lenti, come avviene la procedura?",
        answers: [
          "l'immagine formata dal primo obiettivo \u00e8 l'oggetto per il secondo obiettivo."
        ],
        correctAnswer: "l'immagine formata dal primo obiettivo \u00e8 l'oggetto per il secondo obiettivo."
      },
     {
      id:216,
        question: "Cosa \u00e8 lo zoom?",
        answers: [
          "Una magnificazione Variabile"
        ],
        correctAnswer: "Una magnificazione Variabile"
      },
       {
        id:217,
        question: "Lo zoom \u00e8 utile in tutte le applicazioni di sicurezza?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
      {
        id:218,
        question: "Nello zoom ottico la lunghezza focale pu\u00f2 variare?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:219,
        question: "Lo zoom ottico ingrandisce?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
      {
        id:220,
        question: "Lo Zoom digitale ingrandisce",
        answers: [
          "Falso, scala la immagine senza aggiungere informazione"
        ],
        correctAnswer: "Falso, scala la immagine senza aggiungere informazione"
      },
       {
        id:221,
        question: "Quali sono i parametri per leggere lo zoom?",
        answers: [
          "Escursione focale, Luminosit\u00e0 dell\u2019obbiettivo, fattore di ingrandimento."
        ],
        correctAnswer: "Escursione focale, Luminosit\u00e0 dell\u2019obbiettivo, fattore di ingrandimento."
      },
       {
        id:222,
        question: "Quali sono i parametri di misurazione dell\u2019escursione focale nello zoom?",
        answers: [
          "10-80 mm"
        ],
        correctAnswer: "10-80 mm"
      },
       {
        id:223,
        question: "Quali sono i parametri di luminosit\u00e0 dell\u2019obbiettivo nello zoom?",
        answers: [
          "Varia da 1,3 dalla focale di 10 mm a 1,8 di quella da 80 mm"
        ],
        correctAnswer: "Varia da 1,3 dalla focale di 10 mm a 1,8 di quella da 80 mm"
      },
       {
        id:224,
        question: "Quali sono i parametri di ingrandimento nello zoom?",
        answers: [
          "7X, quindi 7 x 10 mm = 70 mm"
        ],
        correctAnswer: "7X, quindi 7 x 10 mm = 70 mm"
      },
       {
        id:225,
        question: "Fino a quanto possono arrivare le focali di arrivo?",
        answers: [
          "660 mm"
        ],
        correctAnswer: "660 mm"
      },
       {
        id:226,
        question: "Le lenti liquide possono essere utilizzate nella video sorveglianza?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:227,
        question: "Le lenti liquide possono essere utilizzate nella biometria senza contatto?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:228,
        question: "Un\u2019obbiettivo per una fotocamera pu\u00f2 contenere fino a 15 elementi?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:229,
        question: "Nell\u2019impronta contactless (senza contatto), cosa \u00e8 possibile osservare?",
        answers: [
          "Core visibile, Direzione ridge, Fine riga e biforcazioni visibili"
        ],
        correctAnswer: "Core visibile, Direzione ridge, Fine riga e biforcazioni visibili"
      },
     {
      id:230,
        question: "L\u2019autofocus aggiunge informazione all\u2019immagine?",
        answers: [
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
       {
        id:231,
        question: "Nel galaxy S9 della samsung, Una lente della fotocamera consente allo scanner dell'iride di riconoscere facilmente gli utenti con gli occhiali o quando si trovano in un ambiente troppo buio o troppo scuro?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:232,
        question: "L\u2019obbiettivo di un drone pu\u00f2 avere lenti asferiche?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
      {
        id:233,
        question: "La quantit\u00e0 di luce catturata da un obiettivo:",
        answers: [
          "\u00e8 proporzionale all'area dell'apertura."
        ],
        correctAnswer: "\u00e8 proporzionale all'area dell'apertura."
      },
      {
        id:234,
        question: "Se due fotocamere di dimensioni e lunghezze focali diverse hanno lo stesso angolo di visione e la stessa area di apertura, raccolgono la stessa quantit\u00e0 di luce dalla scena",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
      {
        id:235,
        question: "L\u2019obbiettivo a fuoco di una distanza di 1, 5, 20 metri, l\u2019apertura del diaframma e la lunghezza focale cambia?",
        answers: [
          "Falso, il diaframma sar\u00e0 sempre f/8 e lunghezza focale 70"
        ],
        correctAnswer: "Falso, il diaframma sar\u00e0 sempre f/8 e lunghezza focale 70"
      },
      {
        id:236,
        question: "In fotografia, Cosa \u00e8 uno stop?",
        answers: [
          "Uno stop \u00e8 il raddoppio o la met\u00e0 della quantit\u00e0 di luce lasciata entrare quando si scatta una foto"
        ],
        correctAnswer: "Uno stop \u00e8 il raddoppio o la met\u00e0 della quantit\u00e0 di luce lasciata entrare quando si scatta una foto"
      },
       {
        id:237,
        question: "Gli stops dipendono da:",
        answers: [
          "Velocit\u00e0 dell'otturatore, Velocit\u00e0 ISO, Diametro dell'apertura"
        ],
        correctAnswer: "Velocit\u00e0 dell'otturatore, Velocit\u00e0 ISO, Diametro dell'apertura"
      },
      {
        id:238,
        question: "Quale \u00e8 l\u2019effetto del teleobbiettivo?",
        answers: [
          "Pi\u00f9 stringi sul tuo soggetto, minore profondit\u00e0 di campo avrai in foto"
        ],
        correctAnswer: "Pi\u00f9 stringi sul tuo soggetto, minore profondit\u00e0 di campo avrai in foto"
      },
      {
        id:239,
        question: "\u00c8 possibile compensare la distanza con focale ma senza deformazioni?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
       {
        id:240,
        question: "Per la sorveglienza quale focale serve?",
        answers: [
          "14 mm \u2013 20 mm"
        ],
        correctAnswer: "14 mm \u2013 20 mm"
      },
      {
        id:241,
        question: "Per la sorveglienza con volto quale focale serve?",
        answers: [
          "24 mm \u2013 35 mm"
        ],
        correctAnswer: "24 mm \u2013 35 mm"
      },
       {
        id:242,
        question: "Per riconoscere il volto quale focale serve?",
        answers: [
          "35 \u2013 70 mm"
        ],
        correctAnswer: "35 \u2013 70 mm"
      },
       {
        id:243,
        question: "Per l\u2019iride quale focale serve?",
        answers: [
          "70 mm \u2013 600 mm"
        ],
        correctAnswer: "70 mm \u2013 600 mm"
      },
       {
        id:244,
        question: "Un sistema biometrico vede come un umano?",
        answers: [
          "Falso",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
       {
        id:245,
        question: "Quanti megapixel pu\u00f2 avere lo zoom di una videocamera?",
        answers: [
          "1 \u2013 8 Megapixel"
        ],
        correctAnswer: "1 \u2013 8 Megapixel"
      },
       {
        id:246,
        question: "Il ROI (Region of interest), pu\u00f2 migliorare:",
        answers: [
          "pi\u00f9 framerate, meno errori di processing, algoritmi pi\u00f9 veloci."
        ],
        correctAnswer: "pi\u00f9 framerate, meno errori di processing, algoritmi pi\u00f9 veloci."
      },
       {
        id:247,
        question: "Come viene impostato il ROI?",
        answers: [
          "Si Parte dal sensore CMOS con alta risoluzione e si imposta il ROI in base alla inquadratura e alla funzione"
        ],
        correctAnswer: "Si Parte dal sensore CMOS con alta risoluzione e si imposta il ROI in base alla inquadratura e alla funzione"
      },
       {
        id:248,
        question: "Cosa \u00e8 Intervallo dinamico (o range dinamico, dall'inglese dynamic range)?",
        answers: [
          "\u00e8 l'intervallo tra il valore massimo possibile e quello minimo di una grandezza variabile."
        ],
        correctAnswer: "\u00e8 l'intervallo tra il valore massimo possibile e quello minimo di una grandezza variabile."
      },
       {
        id:249,
        question: "Quanti DB servono per vedere un volto in ogni condizione? /La fotocamera panasonic con il super dynamic range a quanti DB pu\u00f2 arrivare?",
        answers: [
          "144DB"
        ],
        correctAnswer: "144DB"
      },
       {
        id:250,
        question: "L\u2019esposizione Multipla (multiple exposure) permette esposizione di sole e ombre?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:251,
        question: "L\u2019esposizione Multipla (multiple exposure) permette illuminazione notturna",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:252,
        question: "L\u2019esposizione Multipla (multiple exposure) permette di riprendere pi\u00f9 soggetti?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      }
  /*
      "fatte": [
        41,
        204,
        119,
        213,
        141,
        290,
        246,
        182,
        192,
        256,
        168,
        73,
        53,
        176,
        82,
        328,
        131,
        116,
        7,
        89,
        196,
        277,
        6,
        255,
        220,
        335,
        12,
        338,
        114,
        210,
        86,
        69,
        217,
        311,
        275,
        71,
        31,
        285,
        231,
        94,
        212,
        296,
        299,
        95,
        102,
        135,
        155,
        241,
        133,
        22,
        283,
        219,
        306,
        218,
        266,
        235,
        265,
        123,
        257,
        55,
        85,
        271,
        149,
        201,
        304,
        264,
        300,
        346,
        179,
        13,
        251,
        138,
        315,
        198,
        10,
        39,
        34,
        278,
        152,
        25,
        269,
        162
      ]*/
  
    ],
  };
  